<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE help SYSTEM "../../../include/dtd/help.dtd">
<help title="Endkunden Verwaltung" xams-release="0.0.9" file-release="0.0.9" file-revision="1" date="2002-11-31">
    <lngspec name="german" iso="de" localname="deutsch"/>
    <skindir>{{skindir}}</skindir>
    <maintainers>
        <maintainer>
            <name>XAMS Core-Team</name>
            <email>info@xams.org</email>
        </maintainer>
    </maintainers>
    <information>
        Einem Endkunden werden von einem Wiederverkäufer
        (bzw. Administrator) beliebig viele Sites zugewiesen, die dann von
        diesem verwaltet werden können. Hierbei darf er sich allerdings
        nur innerhalb der vom Wiederverkäufer (bzw. Administrator)
        vorgegebenen Limitierungen  bewegen. Es ist ihm erlaubt,
        gemäß der vorgegebenen Grenzen, beliebig viele Benutzer
        und Aliases anzulegen und diese zu verwalten. Im Gegensatz zum
        Wiederverkäufer ist es ihm zusätzlich nicht gestattet, auf
        die Benutzer oder Aliases eines anderen Endkunden zuzugreifen.
    </information>
    <section>
        <head>Endkunden Name</head>
        <description>
            Dies ist der Name des Endkunden, so wie er bspw. auch
            im Ereignis-Log erscheint.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Endkunden Passwort</head>
        <description>
            In Verbindung mit dem Namen und diesem Passwort, kann sich ein
            Endkunde an der XAMS GUI anmelden.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Konto gesperrt</head>
        <description>
            Mit dieser Option kann ein Administrator oder Wiederverkäufer
            einen Endkunden sperren.
            Dadurch kann sich dieser nicht mehr an der XAMS GUI anmelden.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Wiederverkäufer</head>
        <description>
            Hier wird der Wiederverkäufer bestimmt, zu dem der Endkunde
            gehört. Je nach Wiederverkäufer ändert sich auch die Auswahl
            an Sites, die dem Endkunden zur Verfügung stehen.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Sites</head>
        <description>
            Hier kann ein Administrator bzw. ein Wiederverkäufer
            eine oder mehrere Sites einem Endkunden zuordnen.
            Einem Endkunden können jedoch nur die Sites zugewiesen
            werden, die in der Verantwortung des ihm übergeordnetem
            Wiederverkäufer stehen.
        </description>
    </section>
</help>