<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE help SYSTEM "../../../include/dtd/help.dtd">
<help title="Wiederverkäufer Verwaltung" xams-release="0.0.16" file-release="0.0.9" file-revision="1" date="2004-05-18">
    <lngspec name="german" iso="de" localname="deutsch"/>
    <skindir>{{skindir}}</skindir>
    <maintainers>
        <maintainer>
            <name>XAMS Core-Team</name>
            <email>info@xams.org</email>
        </maintainer>
    </maintainers>
    <information>
        Einem Wiederverkäufer werden von einem Administrator beliebig
        viele Sites eindeutig zugewiesen, die dann nur von diesem verwaltet
        werden können. Hierbei darf er sich allerdings nur innerhalb
        der vom Administrator vorgegebenen Limitierungen bewegen. Es ist
        ihm erlaubt, gemäß der vorgegebenen Grenzen, beliebig
        viele Endkunden anzulegen und diese auch zu verwalten.
        Im Gegensatz zum Administrator kann er keinerlei Systemeinstellungen
        ändern, Modifizierungen an Adressbuch-Feldern vornehmen oder
        eine Datenbankanalyse durchführen.
        Außerdem ist es ihm nicht möglich, auf andere
        Wiederverkäufer oder deren Endkunden zuzugreifen.
    </information>
    <section>
        <head>Wiederverkäufer Name</head>
        <description>
            Dies ist der Name des Wiederverkäufers, so wie er bspw. auch
            im Ereignis-Log erscheint. Beim Login muss diesem Namen
            ein "res_" vorangestellt werden, damit XAMS weiß um welche
            Art Benutzer es sich handelt.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Wiederverkäufer Passwort</head>
        <description>
            In Verbindung mit dem Namen und diesem Passwort, kann sich ein
            Wiederverkäufer an der XAMS GUI anmelden.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Max. Endkunden</head>
        <description>
            Dieser Wert bestimmt darüber, wie viele Endkunden ein Wiederverkäufer
            anlegen darf.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Max. Sites</head>
        <description>
            Dieser Wert bestimmt darüber, wie viele Sites ein Wiederverkäufer
            anlegen darf.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Max. Domains</head>
        <description>
            Dieser Wert bestimmt darüber, wie viele Domains ein Wiederverkäufer
            anlegen darf.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Max. Benutzer</head>
        <description>
            Dieser Wert bestimmt darüber, wie hoch ein Wiederverkäufer das
            Benutzer-Limit auf Site-Ebene setzen kann.
            Hat ein Wiederverkäufer bspw. ein Limit von 20 Benutzern, so
            kann er das Benutzer-Limit einer Site auf 5 und das einer anderen
            auf 15 Benutzer setzen. Die Summe aller Benutzer-Limits auf
            Site-Ebene kann somit diesen Wert nicht überschreiten.
            Somit beeinflusst dieser Wert nur indirekt die maximale Anzahl
            von Benutzern für einen Wiederverkäufer.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Max. Aliase</head>
        <description>
            Analog zu den Benutzern kann hier darüber bestimmt werden, wie hoch
            das Alias-Limit aller Sites eines Wiederverkäufers sein darf.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Max. Kontingent</head>
        <description>
            Das "Max. Kontingent" bestimmt über die maximale Größe aller
            Site-Kontingente (bzw. die Summe derer) eines Wiederverkäufers.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Max. Site-Kontingent</head>
        <description>
            Dieser Wert bestimmt darüber, wie viel Site-Kontingent ein
            Wiederverkäufer einer Site zuordnen darf.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Max. Benutzer-Kontingent</head>
        <description>
            Dieser Wert bestimmt darüber, wie viel Benutzer-Kontingent ein
            Wiederverkäufer einem Benutzer zuordnen darf. Er kann dabei
            aber nicht das auf Site-Ebene festgelegte Kontingent überschreiten.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Virenprüfung</head>
        <description>
            Hier kann festgelegt werden ob dieser Reseller für seine
            Sites bzw. deren Benutzer die Virenprüfung für ein- und
            ausgehende Mails aktivieren darf.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Spamprüfung</head>
        <description>
            Hier kann festgelegt werden ob dieser Reseller für seine
            Sites bzw. deren Benutzer die Spamprüfung für ein- und
            ausgehende Mails aktivieren darf.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Sites</head>
        <description>
            Hier kann ein Administrator eine oder mehrere Sites einem
            Wiederverkäufer zuordnen. Der Wiederverkäufer wiederum
            kann diese dann seinen Endkunden zuweisen oder sie selbst
            verwalten.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Konto gesperrt</head>
        <description>
            Mit dieser Option kann ein Administrator einen Wiederverkäufer
            sperren. Dadurch können sich diese nicht mehr an der XAMS
            GUI anmelden.
        </description>
    </section>
</help>