<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE help SYSTEM "../../../include/dtd/help.dtd">
<help title="Site-Verwaltung" xams-release="0.0.16" file-release="0.0.9" file-revision="1" date="2004-04-18">
    <lngspec name="german" iso="de" localname="deutsch"/>
    <skindir>{{skindir}}</skindir>
    <maintainers>
        <maintainer>
            <name>XAMS Core-Team</name>
            <email>info@xams.org</email>
        </maintainer>
    </maintainers>
    <information>
        Eine Site ist eine Art Container, der eine oder mehrere Domains,
        Benutzer aber auch Aliases beinhalten kann.
        Dieser Container ermöglich es, dass ein Benutzer mehrere
        eMail-Adressen haben kann, die sich alle ein physikalisches Postfach
        teilen. Beispielsweise könnte es eine Site mit dem Namen "firmenname"
        geben. In diesen Container könnten Domains wie "firmenname.com",
        "firmenname.net" aber auch "einanderername.org" liegen. Alle User die
        dann in dem Container "firmenname" liegen haben zwar nur ein
        Postfach, können aber via E-Mail erreicht werden unter
        "username@firmenname.com", "username@firmenname.net" und
        "user@einanderername.org". Für den User-Login (gleichgültig
        ob POP/IMAP, SMTP oder direkt in XAMS) gilt das gleiche - jeder
        Benutzername ist gültig. Analog zu den Usern gilt dieses Konzept
        natürlich auch für die Aliases - mit der Ausnahme, dass mittels
        Alias-Namen weder auf POP/IMAP/SMTP noch auf XAMS zugegriffen werden
        kann.
    </information>
    <section>
        <head>Wiederverkäufer</head>
        <description>
            Dieser Eintrag bestimmt über die Zuordnung zu einem bestimmten
            Wiederverkäufer.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Name der Site</head>
        <description>
            Dies ist der Name des Site-Containers. Es muss sich hierbei um
            einen systemweit, eindeutigen Namen handeln, welcher vom
            Administrator oder Wiederverkäufer vergeben wird. Der Reseller
            kann die Verwaltung dieses Containers in die Obhut eines Endkunden
            weitergeben. Die Kontingente der Site kann jedoch nur der
            Administrator bzw. der Wiederverkäufer selbst verwalten.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Domains</head>
        <description>
            Hier können der Site eine oder mehrere Domains zugeordnet werden.
            Es sind ausschließlich FQDN (Fully Qualified Domain Names)
            erlaubt. Ein gültiger Domainname wäre z.B. "xams.org". Die
            Domains können systemweit nur einmal vergeben werden.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Maximales Kontingent</head>
        <description>
            Dies ist die maximale Postfachgröße die alle Benutzer dieser Site
            zusammen in Anspruch nehmen können. Ist das "Maximale Kontingent"
            durch die Summe aller Benutzerbasierten Kontingente erreicht, so
            können keine weiteren Benutzer innerhalb dieser Site angelegt
            werden.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Maximales Benutzer-Kontingent</head>
        <description>
            Dies ist die maximale Postfachgröße die ein einzelner Benutzer
            dieser Site in Anspruch nehmen kann. eMails die größer sind, als
            der noch verbleibende Platz, werden nicht gespeichert. Der Absender
            erhält dabei eine entsprechende Fehlermeldung. Des weiteren kann
            ein Endkunde einem Benutzer zwar weniger Speicher, jedoch nicht
            mehr zur Verfügung stellen als ihm dieses Limit vorschreibt.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Maximale Benutzer</head>
        <description>
            Dies ist die maximale Anzahl an Benutzern die innerhalb dieser Site
            angelegt werden können. Nur der Wiederverkäufer kann diesen Wert
            innerhalb seines Kontingentes verändern, ein Endkunde muss sich
            mit dem ihm zur Verfügung gestellten Kontingent zufrieden geben -
            er kann keine weiteren Benutzer anlegen, wenn dieses Limit
            erreicht ist.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Maximale Aliase</head>
        <description>
            Analog zu "Maximalen Benutzern" wird hier die maximale Anzahl an
            zur Verfügung stehenden Aliases angegeben. Auch diese kann ein
            Endkunde nicht überschreiten.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Typ</head>
        <description>
            Hier wird eingestellt, welche Postfach-Typen Benutzer innerhalb
            dieser Site haben dürfen. Ist hier bspw. nur POP3 eingestellt,
            ist es nicht möglich einem Benutzer innerhalb dieser Site ein
            IMAP-Postfach zur Verfügung zu stellen.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Virenprüfung</head>
        <description>
            Hier kann für ein- sowie ausgehende Mails innerhalb dieser
            Site festgelegt werden, ob diese (von einem externen Programm)
            auf Viren geprüft werden sollen.
            Für die Benutzer innerhalb der Site kann festgelegt werden
            ob die Einstellung der Site übernommen (vererbt) werden soll,
            oder explizit ein- oder ausgeschaltet sein soll.
            Standardmäßig werden die Einstellungen der Site vererbt.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Spamprüfung</head>
        <description>
            Hier kann für ein- sowie ausgehende Mails innerhalb dieser
            Site festgelegt werden, ob diese (von einem externen Programm)
            auf Spam geprüft werden sollen.
            Für die Benutzer innerhalb der Site kann festgelegt werden
            ob die Einstellung der Site übernommen (vererbt) werden soll,
            oder explizit ein- oder ausgeschaltet sein soll.
            Standardmäßig werden die Einstellungen der Site vererbt.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Status</head>
        <description>
            Dies gibt den Status der Site an. "Aktiv" ist hierbei eine normale,
            aktivierte Site - ohne Einschränkungen. "Gesperrt" beteutet, dass
            die Benutzer dieser Seite keinerlei eMails (weder über POP3 noch
            über IMAP) abholen können - eMails an diese Benutzer werden aber
            weiterhin (solange genügend Speicher vorhanden ist) zugestellt.
            "Gesperrt &amp; geblockt" geht einen Schritt weiter - hier verhält
            sich der Posteingangsserver so, als würde er die
            Site/Domain/Benutzer/Alias überhaupt nicht kennen und generiert
            eine Bounce-Message, die dem Absender sagt, dass er den
            Benutzer/Alias nicht kennt.
        </description>
    </section>
</help>