<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE help SYSTEM "../../../include/dtd/help.dtd">
<help title="Benutzer Verwaltung" xams-release="0.0.16" file-release="0.0.9" file-revision="1" date="2004-05-18">
    <lngspec name="german" iso="de" localname="deutsch"/>
    <skindir>{{skindir}}</skindir>
    <maintainers>
        <maintainer>
            <name>XAMS Core-Team</name>
            <email>info@xams.org</email>
        </maintainer>
    </maintainers>
    <information>
        Ein Benutzer ist vereinfacht ausgedrückt das, was bei einer
        eMail-Adresse vor dem @-Zeichen steht.
        Ein Benutzer der via Mailclient (MUA) Mails verschicken und/oder
        empfangen möchte, muss als Benutzernamen seine komplette eMail-Adresse
        angeben. Anzumerken ist hierbei, dass ein Benutzer so viele
        eMail-Adressen besitzt, wie Domains in der gleichen Site hängen.
        Beispiel: Eine Site "firmenname" enthält die Domains "firmenname.com"
        und "firmenname.net" sowie die Benutzer "foo" und "bar". Jeder dieser
        beiden User hat dabei zwei eMail Adressen: "foo@firmenname.com",
        "foo@firmenname.net" sowie "bar@firmenname.com" und
        "bar@firmenname.net".
    </information>
    <section>
        <head>Site</head>
        <description>
            Mit diesem Feld wird die Zuordnung eines Benutzers zu einer
            bestimmten Site festgelegt. Für jede der in dieser Site
            befindlichen Domains erhält der Benutzer eine virtuelle
            eMail-Adresse (jedoch nur ein physikalisches Postfach).
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Benutzername</head>
        <description>
            Dies ist der Name des Benutzers bzw. dessen eMail-Adresse
            (ohne Domain).
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Eindeutiger Benutzername</head>
        <description>
            Optional kann ein "Eindeutiger Benutzername" definiert werden um
            es dem Benutzer zu ermöglichen sich mit diesem Namen (anstatt seiner
            email-Adresse) zu authentifizieren.
            Dieses Feature ist nützlich für Administratoren, die von einem anderen
            Mail-Server migrieren und nicht allen Benutzern Bescheid geben möchten,
            daß diese Ihre Client-Konfiguration aktualisieren. Nutzen Sie dieses
            Feature nur, wenn Sie müssen.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Passwort</head>
        <description>
            Mit diesem Passwort kann der User seine Mails abholen und versenden.
            Ausserdem kann er - wenn dies die XAMS-Konfiguration erlaubt - sein
            Passwort ändern, sobald er sich in XAMS eingeloggt hat.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Kontingent</head>
        <description>
            Dies ist die Postfachgröße die diesem User zur Verfügung steht.
            eMails die größer sind, als der noch verbleibende Platz, werden
            nicht gespeichert. Der Absender erhält dabei eine entsprechende
            Fehlermeldung. Das hier eingestellt Kontingent kann zwar kleiner,
            jedoch nicht größer sein als das auf Site-Ebene eingestellte.
            Ein Endkunde kann Benutzers seiner Site somit nur bis zu einem
            bestimmten Limit Kontingent vergeben.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Typ</head>
        <description>
            Dies gibt an, wie der Benutzer seine Mails empfangen kann. Diese
            Einstellung kann jederzeit verändert werden. Allerdings können
            Benutzer die via IMAP Verzeichnisse in ihrem Postfach angelegt
            haben nicht mehr auf diese Zugreifen, wenn ihnen der IMAP-Zugang
            entzogen wird.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Virenprüfung (Ein- / Ausgehend)</head>
        <description>
            Mit dieser Option kann bestimmt werden, ob ein- bzw. ausgehende
            Mails dieses Benutzers (durch ein externes Programm) auf Viren
            geprüft werden.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Spamprüfung (Ein- / Ausgehend)</head>
        <description>
            Mit dieser Option kann bestimmt werden, ob ein- bzw. ausgehende
            Mails dieses Benutzers (durch ein externes Programm) auf Spam
            geprüft werden.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Relay on auth</head>
        <description>
            Diese Option erlaubt es dem Benutzer Mails via SMTP über diesen
            Server zu versenden. Allerdings muss er sich hierfür
            authentifizieren (mit den gleichen Daten wie beim Mail-Empfang).
            Wird der SMTP-Server als Open relay betrieben (jeder darf Mails
            versenden), so ist diese Option wirkungslos.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Relay on check</head>
        <description>
            Diese Option erlaubt es dem Benutzer Mails via SMTP über diesen
            Server zu versenden. Allerdings muss er sich hierfür durch den
            POP oder IMAP Empfang authentifizieren (dieses Feature ist wird
            auch als SMTP-after-POP oder SMTP-after-IMAP bezeichnet). Wird der
            SMTP-Server als Open Relay betrieben (jeder darf Mails versenden),
            so ist diese Option wirkungslos.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Status</head>
        <description>
            Dies gibt den Status des Benutzers an. "Aktiv" ist hierbei ein
            normaler, aktivierter Benutzer - ohne Einschränkungen. "Gesperrt"
            bedeutet, dass er keinerlei eMails (weder über POP3 noch über
            IMAP) abholen kann - eMails an ihn werden aber weiterhin (solange
            genügend Kontingent vorhanden ist) abgelegt.
            "Gesperrt &amp; geblockt" geht einen Schritt weiter - hier verhält
            sich der Posteingangsserver so, als würde er den Benutzer
            überhaupt nicht kennen und generiert eine Bounce-Message, die dem
            Absender sagt, dass der Benutzer nicht kennt.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Filter</head>
        <description>
            Über dieses Menü lassen sich Benutzerbasierte Filter-Einstellungen
            konfigurieren.
        </description>
    </section>
</help>
