<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE help SYSTEM "../../../include/dtd/help.dtd">
<help title="Administration des Alias" xams-release="0.0.19" file-release="0.0.9" file-revision="1" date="2008-12-03">
    <lngspec name="french" iso="fr" localname="french"/>
    <skindir>{{skindir}}</skindir>
    <maintainers>
        <maintainer>
            <name>ACTION-WEB</name>
            <email>xams@actionweb.fr</email>
        </maintainer>
    </maintainers>    
    <information>
        Un Alias est une adresse de messagerie virtuelle. Ce n'est pas un compte de messagerie avec login 
        et mot de passe mais un renvoi automatique vers une autre adresse de messagerie.
        Ce renvoi pouvant se faire vers une adresse de messagerie interne vers une adresse de messagerie externe.
    </information>
    <section>
        <head>Site</head>
        <description>
            Sélectionnez dans cette case le site sur lequel doit être attaché cet Alias.
            L'alias sera disponible pour l'ensemble du site.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Adresse entrante</head>
        <description>
            De la même manière qu'une adresse de messagerie normale, un Alias est
            composé d'une partie avant le symbole @. Vu de l'extérieur du système XAMS,
            rien ne distingue un alias d'un compte de messagerie normal. Si vous entrez le
            symbole "*" dans le champ, cet Alias fonctionnera comme une adresse "attrape-tout".
            Tous les messages envoyés sur ce domaine, et qui ne correspondent pas à un Alias
            ou à une adresse de messagerie réellement définie, seront renvoyés vers cette adresse.
            De préférence ne pas utiliser l'option "attrape-tout" à cause des spameurs qui composent
            des adresses de messagerie aléatoire à partir d'un domaine.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Adresse de ré-expédition</head>
        <description>
            Les messages envoyés sur cet Alias seront renvoyés vers l'adresse de messagerie
            spécifiée dans ce champ. Si l'adresse de messagerie de ré-expédition appartient
            au même site XAMS seulement la première partie avant le symbole "@" doit être saisie dans le champ.
            Sinon, il faut entrer l'adresse de messagerie complète, en incluant le domaine après
            le symbole "@". Plusieurs adresses peuvent être saisie en les séparant par des virgules.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Rebond et ré-expédition</head>
        <description>
            Si cette option est activée, les messages adressés à cet Alias seront renvoyés à
            l'expéditeur avec un message d'erreur, et en même temps une copie du message
            d'origine sera envoyé à l'adresse de messagerie spécifié dans le champ
            "adresse de ré-expédition".
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Mise à la poubelle automatique</head>
        <description>
            Si cette option est activée, les messages adressés à cet alias seront envoyés
            directement à la poubelle sans aucune possibilité de les récupérer. Cette option
            est utile si un utilisateur ou un alias reçois trop de SPAM ou doit être supprimé.
            De préférence supprimer directement cet Alias si il ne sert plus.
        </description>
    </section>
</help>
