<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE help SYSTEM "../../../include/dtd/help.dtd">
<help title="Administration du DNS" xams-release="0.0.19" file-release="0.0.9" file-revision="1" date="2008-12-03">
    <lngspec name="french" iso="fr" localname="french"/>
    <skindir>{{skindir}}</skindir>
    <maintainers>
        <maintainer>
            <name>ACTION-WEB</name>
            <email>xams@actionweb.fr</email>
        </maintainer>
    </maintainers>    
    <information>
        La gestion DNS incorporée à XAMS vous permet d'administrer facilement
        votre serveur de nom de domaine. Vous devez quand même avoir quelques
        connaissance sur ce sujet afin d'installer préalablement le logiciel de
        gestion de domaine BIND sur votre serveur.
    </information>
    <section>
        <head>Type de Zone</head>
        <description>
            Pour définir une zone (un domaine), le serveur de domaine doit savoir
            quelles zones sont définies, connaître leur type et qui est responsable
            de ces zones.
            
            Si vous choisissez "Master" (ou zone primaire), votre serveur de domaine
            sera responsable de le diffusion de cette zone. En choisissant "Slave", votre
            serveur de domaine ira chercher les informations de la zone sur un autre serveur
            de domaine, dit primaire. Si vous choisissez enfin "Dumy", cette zone ne sera pas
            exportée vers le logiciel BIND lors de l'exécution des scripts de mise à jour.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Zone</head>
        <description>
            Une zone est un genre de récipient pour un hôte - une partie d'un domaine 
            ou d'un sous-domaine. Si votre serveur de domaine contrôle la zone "xams.org",
            il contrôle également tous les sous-domaines de la zone "xams.org" comme par 
            exemple "www.xams.org" ou "demo.xams.org". La zone "xams.org" peut être vue 
            comme sous-domaine de la zone "org", qui est contrôlée par un Registrar.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>DNS primaire</head>
        <description>
            Ce champ doit contenir le serveur de domaine primaire (Master) pour la
            zone donnée. Il faut noter que l'entrée doit contenir un point dans le cas
            ou ce n'est pas la zone elle même. Par exemple, dans le cas de "xams.org",
            ce sera "sitixns.de.".
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Administrateur de Zone (eMail)</head>
        <description>
            Entrer ici l'adresse de messagerie du responsable de la zone. 
            Attention : au lieu d'entrer le signe @ comme séparateur pour l'adresse
            de messagerie, vous devez entrer un point. Tout comme pour le DNS primaire,
            il est nécessaire d'ajouter un point à la fin si cette adresse de messagerie
            ne fait pas partie de la zone en cours d'édition. Par exemple, l'adresse de
            messagerie "hostmaster@sitixns.de" sera saisie de cette façon "hostmaster.sitixns.de.".
            
            Attention : vous ne pouvez pas utiliser une adresse de messagerie comportant
            un point dans la partie avant le signe @.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Numéro de série</head>
        <description>
            Chaque zone doit posséder un "numéro de série" unique. Celui-ci doit être
            mis à jour et augmenté à chaque modification sur la zone. Si cela n'est pas
            fait, le serveur DNS secondaire ne saura pas que quelque chose a changé.
            On utilise par exemple la syntaxe suivante : on prend la date du jour en format
            numérique auquel on ajoute deux chiffres. Exemple : 2002072101
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Automatique</head>
        <description>
            Il n'est pas normalement utile d'éditer le numéro de série à la main. En activant
            cette option, XAMS le fera pour vous automatiquement.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Temps à vivre (TTL)</head>
        <description>
            Le Temps à vivre ou Time-To-Live (TTL) en anglais définie combien de temps le
            client du serveur de domaine gardera les informations de la zone dans son cache.
            Une valeur assez courte est utile pour que les informations modifiées soient mise
            à jour rapidement, par contre elle provoquera une charge plus importante sur le
            serveur de nom de domaine car celui-ci sera interrogé plus souvent. On met le plus
            souvent une valeur de un jour.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Rafraîchissement (Refresh)</head>
        <description>
            Cette valeur permet de définir l'intervale qu'utilise le serveur de nom de domaine
            secondaire pour se mettre à jour. On met le plus souvent une valeur de trois heures.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Nouvelle tentative (Retry)</head>
        <description>
            Si le serveur de nom de domaine secondaire n'arrive pas à se synchroniser avec le
            serveur de domaine primaire, cette valeur permet de définir le temps d'attente
            avant qu'il essaye de nouveau de se mettre à jour. On met le plus souvent une valeur 
            d'une heure.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Expiration (Expire)</head>
        <description>
            Si le serveur de nom de domaine secondaire n'arrive pas à se synchroniser avec le
            serveur de domaine primaire, il déclare la zone comme invalide après un certain temps.
            Cette valeur permet de définir l'intervale de temps avant que la zone soit déclarée
            invalide. On met le plus souvent une valeur d'une semaine.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>TTL négatif</head>
        <description>
            Si une information de zone qui n'existe pas est demandée par un client, cette valeur
            permet de définir le délais avant que cette information soit de nouveau demandée.
            On met le plus souvent une valeur d'un jour.
        </description>
    </section>
</help>