<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE help SYSTEM "../../../include/dtd/help.dtd">
<help title="Vue générale des logs" xams-release="0.0.19" file-release="0.0.9" file-revision="1" date="2008-12-03">
    <lngspec name="french" iso="fr" localname="french"/>
    <skindir>{{skindir}}</skindir>
    <maintainers>
        <maintainer>
            <name>ACTION-WEB</name>
            <email>xams@actionweb.fr</email>
        </maintainer>
    </maintainers>    
    <information>
        L'écran de vue générale des logs permet de consulter l'ensemble des actions survenues sur
        le système XAMS. Ceci est très utile pour surveiller l'activité du système et détecter des
        erreurs d'utilisation. Cette option n'est accessible qu'a l'administrateur principal de XAMS.
    </information>
    <section>
        <head>Date (JJ/MM/AAAA)</head>
        <description>
            Dans ce champ vous pouvez saisir une date permettant de restreindre l'affichage à une date donnée.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Type d'utilisateur</head>
        <description>
            Avec cette option, vous pouvez restreindre l'affichage à un certain type d'utilisateur (administrateur,
            revendeur, client ou utilisateur).
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Nom</head>
        <description>
            Si vous voulez restreindre l'affichage à un utilisateur spécifique, saisissez ici son nom (login).
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Ressource</head>
        <description>
            Vous poivez sélectionner avec cette option le type de ressource à afficher (XAMS, SMTP, POP, IMAP
            PAM ou FTP). Actuellement seul une recherche sur la ressource XAMS est implémenté.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Type</head>
        <description>
            Avec cette option, vous pouvez restreindre l'affichage à un certain type d'action.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Statut</head>
        <description>
            Il y a actuellement deux types de statut possible : OK ou ÉCHOUÉ. Le statut est ÉCHOUÉ
            si une connexion au système à échouée.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Evénement</head>
        <description>
            Avec cette option, vous pouvez effectuer une sélection sur une partie d'un événement.
        </description>
    </section>
</help>
