<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE help SYSTEM "../../../include/dtd/help.dtd">
<help title="Préférences" xams-release="0.0.19" file-release="0.0.9" file-revision="1" date="2008-12-03">
    <lngspec name="french" iso="fr" localname="french"/>
    <skindir>{{skindir}}</skindir>
    <maintainers>
        <maintainer>
            <name>ACTION-WEB</name>
            <email>xams@actionweb.fr</email>
        </maintainer>
    </maintainers>    
    <information>
        Certains réglages de l'interface d'administration XAMS peuvent ici être configurés.
    </information>
    <section>
        <head>Message de bienvenue à la connexion</head>
        <description>
            Le message par défaut est "Welcome to XAMS", il peut être changé ici. Si vous ne saisissez rien,
            la fonction sera inactivée.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Nombre de ligne par défaut lors de l'affichage des logs</head>
        <description>
            Cette option permet de définir le nombre de ligne par défaut affichée dans le menu
            d'entrée des logs.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Accès au menu 'A propos de XAMS'</head>
        <description>
            Cette option permet de changer le contenu du menu "Nouvelles en ligne" du menu. Si vous sélectionnez
            cette option, le système affichera les dernières nouveautés du système XAMS qu'il ira chercher sur le
            site Web XAMS. Si l'option n'est pas activée, seule les informations d'actualité livrées avec
            la version courante de XAMS seront affichées.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Vérifier les mises à jour</head>
        <description>
            XAMS a la possibilité de vérifier sur le site Web xams.org si vous utilisez la dernière version
            du logiciel. Si une nouvelle version est disponible et que cette option est activée, un message
            d'information sera affiché lors de la connexion de l'administrateur.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Langue par défaut</head>
        <description>
            Permet de sélectionner la langue par défaut du système XAMS. Il est aussi possible de choisir
            la langue lors de la connexion au système.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Réglage des scores de Spam</head>
        <description>
			Ces deux options permettent de définir le niveau de déclenchement des filtres anti-spam. 
			Le "Score de base" défini le niveau à partir duquel un message pourra être considéré comme un SPAM. 
			A ce niveau, le message sera mis en quarantaine si le système anti-spam utilise le logiciel Mailscanner. 
			Le second niveau "Score limite", défini le niveau à partir duquel le message sera considéré comme un SPAM 
			devant être directement supprimé sans mise en quarantaine ni avertissement. Son score étant considéré
			comme suffisamment élevé pour qu'il n'y ait aucun risque de faux positif.
        </description>
    </section>
</help>