<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE help SYSTEM "../../../include/dtd/help.dtd">
<help title="Administration des utilisateurs" xams-release="0.0.19" file-release="0.0.9" file-revision="1" date="2008-12-30">
    <lngspec name="french" iso="fr" localname="french"/>
    <skindir>{{skindir}}</skindir>
    <maintainers>
        <maintainer>
            <name>ACTION-WEB</name>
            <email>xams@actionweb.fr</email>
        </maintainer>
    </maintainers>
    <information>
        Le Nom du compte de messagerie est défini par la première partie de son adresse E-Mail (ce qu'il y a avant le signe @).
        
        Il est possible à un compte d'avoir plusieurs adresses de messagerie qui pointent
        sur une seule boîte aux lettre de messagerie (un compte POP3 ou IMAP). 
        
        Par exemple, il est possible de définir un site nommé "SOCIETE-MAXIMUM". Dans ce site, il est possible de 
        définir les domaines "maximum.com" ou "maximum.net".
        
        Chacun des comptes de messagerie de ce site peuvent n'avoir qu'un seul compte de messagerie et recevoir des
        messages sur plusieurs adresses de messagerie. Par exemple, si on créé un compte "andre" sur le site,
        celui-ci pourra recevoir des messages sur "andre@maximum.com" ou "andre@maximum.net".
        
        Autre avantage, l'utilisateur n'aura qu'un seul compte de messagerie pour se connecter au système qu'il utilise
        le protocole POP3, IMAP, SMTP, ou même pour se connecter à l'interface d'administration d'XAMS.
    </information>
    <section>
        <head>Site</head>
        <description>
            Cette section est utilisé pour assigné un utilisateur à un site. L'utilisateur se vera atribuer automatiquement
            une adresse de messagerie par domaine disponible pour le site.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Nom du compte (E-Mail)</head>
        <description>
            Saisir ici le nom du compte de l'utilisateur (la partie gauche de l'adresse E-Mail sans le "@" et le domaine).
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Nom de connexion (optionnel)</head>
        <description>
            Cette option, permet de définir un "nom de connexion unique" d'utilisateur pour s'authentifier, le "login"
            (au lieu d'utiliser son adresse de messagerie complète). Cette fonctionnalité est utile si vous migrez 
            des comptes d'utilisateurs d'un autre système de messagerie ou les nom de login étaient déjà définis. 
            Cela évite de reconfigurer chacun des postes de travais avec des nouveaux paramètres de connexion. 
            Nous vous recommandons d'utiliser une syntaxe normalisée comme par exemple "andre_votretld".
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Mot de passe</head>
        <description>
            Avec ce mot de passe, l'utilisateur peut recevoir ou envoyer des E-Mails.
            Il permet aussi d'accèder à l'interface d'administration du système XAMS.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Quota</head>
        <description>
            Permet de définir la taille de la boîte aux lettres de l'utilisateur. Si un message dépassant 
            la taille maximum autorisé est réceptionné, celui-ci sera ignoré et un message d'erreur envoyé à l'expéditeur. 
            Il est bien sûr possible d'affecter un quota plus petit ou plus grand mais dans les limites maximum définies 
            au niveau du site.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Protocole</head>
        <description>
            Cette option permet de configurer le type d'accés de boîte aux lettres que peut avoir un utilisateur.
            Si par exemple, seul le type POP3 est activé, il ne sera pas possible que l'utilisateur possède
            une boîte aux lettres au format IMAP pour ce site. les autres options permettent pour SMTP d'autroriser
            l'accès de l'utilisateur via le protocole SMTP au serveur avec authentification, et avec XAMS de
            se connecter à l'administration XAMS.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Anti-Virus (Entrant / Sortant)</head>
        <description>
            Si cette option est activée, il est possible de définir si on veut activer la fonction Anti-Virus
            sur les messages entrants et sortants d'un utilisateur.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Anti-SPAM (Entrant / Sortant)</head>
        <description>
            Si cette option est activée, il est possible de définir si on veut activer la fonction Anti-SPAM
            sur les messages entrants et sortants d'un utilisateur (par un programme externe).
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Réglage des scores de Spam</head>
        <description>
			Ces deux options permettent de définir le niveau de déclenchement des filtres anti-spam. 
			Le "Score de base" défini le niveau à partir duquel un message pourra être considéré comme un SPAM. 
			A ce niveau, le message sera mis en quarantaine si le système anti-spam utilise le logiciel Mailscanner. 
			Le second niveau "Score limite", défini le niveau à partir duquel le message sera considéré comme un SPAM 
			devant être directement supprimé sans mise en quarantaine ni avertissement. Son score étant considéré
			comme suffisamment élevé pour qu'il n'y ait aucun risque de faux positif.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Relais sur autorisation</head>
        <description>
            Cette option permet à un utilisateur d'envoyer des messages par le protocole SMTP via ce serveur.
            Il a besoin pour cela de s'authentifier lui-même sur le serveur (avec les mêmes données que pour
            lire ces messages). Si le serveur SMTP de ce serveur opère comme un "relais ouvert", cette option 
            est sans effet.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Relais sur vérification</head>
        <description>
            Cette option permet à un utilisateur d'envoyer des messages par le protocole SMTP via ce serveur.
            Il a besoin pour cela de s'authentifier lui-même sur le serveur (avec les mêmes données que pour
            lire ces messages). A la différence de l'option d'avant, l'utilisateur a besoin en plus de
            s'authentifier lui-même avec le protocole POP3 ou IMAP (Cette fonctionnalité est appelé en anglais
            SMTP-after-POP ou SMTP-after-IMAP). Si le serveur SMTP de ce serveur opère comme un "relais ouvert", 
            cette option est sans effet.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Statut</head>
        <description>
            Cette option permet de renseigner le statut de l'utilisateur. "Actif" veut dire que tout est normal
            et que l'utilisateur peut pleinement utiliser son compte. "Verrouillé" veut dire que l'utilisateur ne pourra
            recevoir aucun message (que ce soit par POP3 ou IMAP). Les messages seront quand même enregistré dans
            le système (dans la limite des quotas) mais ils ne seront pas accessible à l'utilisateur.
            "Verrouillé &amp; Rebond" correspond à "Verrouillé" avec en plus le fait que les expéditeurs recevront un
            message les informants que l'utilisateur n'est pas joignables.
        </description>
    </section>
    <section>
        <head>Filtre</head>
        <description>
            Ce menu est utilisé pour configuré un filtre utilisateur spécifique. Cette option n'est disponible que
            si l'Administrateur l'autorise.
        </description>
    </section>
</help>
